北京花巨資在海外滲透 金額曝光

【看中國2017年11月11日訊】（看中國記者陳秋穎綜合報導）全球最大的社群網站臉書（Facebook）雖然在中國境內被屏蔽，但大陸當局和大陸國企對臉書卻極為重視。《紐約時報》報導指出，中國政府將臉書當成了其對外宣傳的工具。

《紐約時報》週三的報導，引述一位未具名的知情人士透露，每個季度，中國政府都花費數十萬美元，通過其官媒在臉書上購買廣告，塑造中國政府形象，併進行政策宣傳。

目前，新華社、人民日報、央臺等官媒在臉書上都有賬號。打開這些媒體的主頁，可以看到成百上千條針對英語讀者的英文推送。

中國在臉書上發布的不是製造分裂的宣傳，而主要向外輸出其新聞宣傳，在強調中國「繁榮穩定」的同時，強調世界其他地方的「暴力混亂」。

特別是在美國總統川普(特朗普)訪華前，這類混搭的系列文章突然激增，以中國的田園風光和熊貓，搭配德州大規模槍擊案的大量報導，創造一種「中國穩定，外國亂」的現象對比。新華社還發布一個影片，在中國街頭採訪路人，詢問其對美國的看法。影片一開始的提問比較正面，但到了一半，提問的角度就有所轉變了，受訪者亦開始批判美國。

《紐約時報》分析，雖然北京當局在臉書上的宣傳手法不太可能左右普通美國人的想法，但這些推送可以傳播到世界各地，影響那些對媒體的理解還比較簡單的受眾。報導指，中國正在將臉書塑造成西方媒體之外的選擇，面向更廣泛的全球觀眾。

《自由亞洲電臺》引述中國資深網際網路人士、銀杏技術諮詢創始人郝培強分析，近年中共當局調動巨大的資源投入外宣，而「不明真相」的海外人士，在「臉書」上並不會看到中國的霧霾、防火牆、社會不公及人權狀況。

香港新世紀出版社負責人鮑樸則提醒，北京當局的這種軟性宣傳和紅色滲透，值得西方國家警示。

支那批咗幾多錢滲透連登呀

無得打

班五毛推得咁開心呢啲post又無晒影

五毛會同你講呢啲係外國宣傳工具

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛極端膠化自爆攬炒
Coffee@：今日五毛重新定義！完全由「濕鳩塞歐」話事！

Coffee@：禽日放工搭車，居然見到「濕鳩塞歐」真人，佢原來⋯

Coffee@：有冇人覺得「濕鳩塞鷗」呢隻隱性五毛好可疑？

Coffee@：好簡單既道理，愈多人反對五毛list，就證明條list愈成功！

Coffee@：五毛係冇言論自由，無發言權，被ban係打死無怨

Coffee@：唔單止5毛！所有玩膠，分化，懷疑挑戰五毛list既人，一律入list！

證據二：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據三：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

民國復興：幾時開始，連登性無能都可以推上神枱？

數十萬美元！
出手低左d喎。。。
以為佢每年上千萬美元

可能淨係講fb廣告未計其他

其實唔需要太多錢，大陸唔俾上既網總有一大班身在外國既支那人自動請纓，少少野唔啱聽就撲出嚟

BAM曬班同事五毛係咪寂寞空虛冷冷冷

無五毛入？

領導要油水

中大黎明爆過啲支那人俾人洗腦洗到根本唔洗錢都變五毛

點都唔夠俄羅斯咁勁

攪錯 D官一貪幾千萬
咁多五毛先分幾廿萬?
真係賤過袋底泥